[FC] 190930 星島A7 一群愛護香港的專業人士的聲明

今日星島A7 刊出左將近一千個來自建造工程界專業人士嘅簽名
相信係應對返我地話有好多專業人士係黃
鑑於小弟太無聊 所以上左 Architects Registration Board 個網進行cross check:

香港現時有 3839 個註冊建築師
聯署入名有 320 個自稱建築師嘅簽名
比對結果如下

有160 個簽名成功比對到
155 個比對唔到 大約10個重覆嘅簽名

以下係簽名指向單一結果嘅建築師名單 有104個

區浩章 歐陽麗絲 陳澤斌 陳萬光 陳俊傑 陳慧芳 陳逸俊 陳玄昭 陳耀輝 周冠棠 鄭仲良 鄭振揚 鄭東 張文政 錢永德 趙智成 周炯道 周嘉穎 周子芳 鄒慧玲 朱寶林 朱藹欣 朱若思 鍾詠琪 符展成 馮紫珊 馮漢聰 夏士鴻 何靜荷 何頌豪 何仲怡 何承澤 何淑珍 何永豪 何宇軒 許文博 洪志波 簡志為 龔啟源 關秉渲 鄺永強 黎嘉敏 黎珮汶 黎紹堅 黎詠儀 林材發 林鳳權 林癸生 林穎璋 林煒彬 羅維昇 李仲明 李焯華 李明偉 李洵鈺 梁志佳 梁志強 梁文傑 梁百勤 李震鑾 李可堅 李燕群 林雲峰 連漢文 廖永康 盧建能 馬志剛 馬濤 馬永華 文連有 吳克正 吳玠廸 吳芷瑩 彭浩賢 彭國樑 彭美端 沈維立 單子浩 薛志威 蕭陞揚 邵德明 宋浩綸 譚天放 鄧啟聰 鄧文傑 鄧譚娜妮 鄧育恒 鄧耀鈞 杜曉明 謝正勤 徐靖生 徐逸鏗 衞翠芷 溫嘉儀 黃兆鈞 黃偉鵬 黃婉儀 胡俊豪 邱文衛 楊俊傑 楊振光 楊鑑賢 葉思進 余家聲

以下係比對不成功嘅名單, 155 個

HY JOHN YIU KS JENNIFER TANG T IP WL YIU TY LI MP CHU LK MA LC MA YW AU WC TANG HC LEE LP CHU WT AU CK SHUM KC AU KI YIP YE WONG MC KAN CB HUI CP CHU MC LEE FN CHU CP LEE S MAN HT TUNG FH LAM WH CHAU KY WUN KC CHAU TL CHAT MA WANG YM CHING MT CHIU YP TANG MW SUEN WO TSUI HW SUEN SH LAM KC SUEN TM CHU HC TUNG KW TSUI YO TUNG LK CHU KH SY HA AU LH LAW SS KUNG KE NGAN YE SHUM WP KWAN MS KWAN PT KAM YD HONG SN KAM HB ANG CE LEE SE NG DK MOK CN HO YH HSU WJ MOK YS SHUM NN CHOW LC WONG TF WONG KG LEE BK NG CL LUN HD CHAN MY MOK MP KWAN YK LIN MT SIU CP SHUI MC CHAN FC CHAN TK LEUNG FS CHEUNG KA NG WK LI PC CHOW WS PANG MW DAI GY LUK HC LUK SW LUI CK LUN YL CHUNG LK LEE YW LEE LK WONG KF WU HN SIT YY TANG MT PAK LW LUK YK NG KA ZOE SONG WY YUEN DYN WONG LS LAM SH LAM HN LAM KK WANG KT TSUI SC TSUI WK NG WS NAM KT MOK CH TSE LY LAI FK WONG MK WONG KE WONG NK LAM LK LAM CM CHUNG KS CHUNG KY SZE MK SY FW SUNG KH CHO WS WAN KT CHING FC CHO CH TSE MW CHAO WC TSE DENISE WU EDDIE LEE OS WONG MK JOSEPH TAM YK CHAU MH CHAU LK TSE SH CHUM ERIC WK CHUM JOHN T. SZETO YJ CHENG CP CHEUNG EDMOND FY MOK CW CHO PETER K. MAK H. CHAN B. WONG D. TANG J. LEE J. LAU

結論: 類推呢一千個名有起碼一半係9作出黎
然後上面名單嘅人士都未必真係佢地有份簽名
因為好容易撞中, 例子: 3800 人名單入面有8 個SL CHAN

最後 根據 《建築師註冊條例》
不是名列註冊紀錄冊內的人不得自稱為“建築師”或“註冊建築師”，或在姓名後加上英文縮寫“R.A.”。

屌我係咪認真左

幫你推下

造假不意外

不意外都要求證
同埋我相信有真心簽名嘅人
所以立此為証遲啲清算

假架，好多人俾人冒認

Push

可唔可以停止講呢垃扔
Prove 佢然後spread

Source ?

水份超高
某知名建築師兼教授兼太平紳士兼政協委員俾人揾到有5個名

推比建築師朋友叫佢地澄清

都有人睇左之後好嬲
所以要FC

push

屌。。。一係做假，一係佢個Google form 整撚錯咗， 中文字名 第一同第二個字好多都倒轉左。
利申 ：我係名冊三千幾人其中一個。呢行好細，尤其係赤大讀嘅基本上對上五年，對下五年嘅人都識晒。出到嚟你啲大佬，老細，客，全部都係你啲師兄師姐師妹師弟。有啲特別姓嘅一睇就知係邊個大佬，同個名兩個字嘅譯音掉轉咗。
好心整聯署就有啲 heart ，又要聯署又唔敢出晒全名。好廢。

我cross check 嘅時候都感覺到有啲名似係掉轉左
既然咁細仲唔快啲當面問佢地有冇簽

你都幾得閒喎

玩左3個鐘

上次唔知咩律師定醫生有成堆趙雲張飛劉備啦

其實可摸耳投訴報紙亂比廣告出街

推